[
  {
    "id": "01",
    "question": "Qual é o sistema de escrita tátil utilizado por pessoas cegas?",
    "translation": "zero um tradução",
    "options": [
      "Alfabeto fonético internacional",
      "Libras",
      "Braille",
      "Morse"
    ],
    "answer": "Braille"
  },
  {
    "id": "02",
    "question": "Qual é a cor da bengala utilizada por pessoas com deficiência visual total?",
    "translation": "zero um tradução",
    "options": [
      "Bengala verde",
      "Bengala branca",
      "Bengala amarela",
      "Bengala vermelha e branca"
    ],
    "answer": "Bengala branca"
  },
  {
    "id": "03",
    "question": "Qual recurso é utilizado para auxiliar pessoas cegas na travessia de ruas?",
    "translation": "",
    "options": ["Semáforo sonoro", "Placas em braille", "Cão-guia", "Gps"],
    "answer": "Semáforo sonoro"
  },
  {
    "id": "04",
    "question": "Qual é a cor da bengala utilizada por pessoas com baixa visão?",
    "translation": "",
    "options": [
      "Bengala verde",
      " Bengala branca",
      "Bengala vermelha e branca",
      "Bengala amarela"
    ],
    "answer": "Bengala verde"
  },
  {
    "id": "05",
    "question": "Qual é a cor da bengala utilizada por pessoas com surdocegueira?",
    "translation": "",
    "options": [
      "Bengala amarela",
      "Bengala verde",
      "Bengala branca",
      "Bengala vermelha e branca"
    ],
    "answer": "Bengala vermelha e branca"
  },
  {
    "id": "06",
    "question": "Qual é a finalidade do piso tátil em espaços públicos?",
    "translation": "",
    "options": [
      "Proporcionar conforto térmico aos pedestres",
      "Evitar escorregões em áreas molhadas",
      "Orientar a circulação de pessoas com deficiência visual",
      "Sinalizar áreas de estacionamento exclusivo"
    ],
    "answer": "Orientar a circulação de pessoas com deficiência visual"
  },
  {
    "id": "07",
    "question": "Como garantir a acessibilidade para pessoas cegas em locais públicos?",
    "translation": "",
    "options": [
      "Contratando funcionários especializados em inclusão",
      "Divulgando informações em áudio nas redes sociais",
      "Oferecendo descontos em estabelecimentos próximos",
      "Instalando semáforos sonoros e pisos táteis"
    ],
    "answer": "Instalando semáforos sonoros e pisos táteis"
  },
  {
    "id": "08",
    "question": "Quais tecnologias podem ser utilizadas para auxiliar a acessibilidade digital de pessoas cegas?",
    "translation": "",
    "options": [
      "Dispositivos de realidade virtual",
      "Softwares de leitura de tela",
      "Aplicativos de navegação por GPS",
      "Sistemas de reconhecimento facial"
    ],
    "answer": "Softwares de leitura de tela"
  },
  {
    "id": "09",
    "question": "Como garantir a acessibilidade em ambientes virtuais para pessoas cegas?",
    "translation": "",
    "options": [
      "Utilizando recursos de descrição de imagens",
      "Disponibilizando apenas conteúdo em áudio",
      "Utilizando fontes grandes e contrastantes",
      "Exigindo o uso exclusivo do teclado para navegação"
    ],
    "answer": "Utilizando recursos de descrição de imagens"
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Quais são os principais desafios enfrentados pelas pessoas cegas em relação à acessibilidade digital?",
    "translation": "",
    "options": [
      "Dificuldade de acesso a dispositivos tecnológicos",
      "Grande na oferta de conteúdo em formato acessível",
      "Lentidão na navegação de sites e aplicativos",
      "Falta de descrição adequada de imagens e gráficos"
    ],
    "answer": "Falta de descrição adequada de imagens e gráficos"
  }
]
